{
    "question": "Siapa nama kerajaan tallo pertama memeluk agama islam dan apa nama gelarnya.mohon dijawab atau tidak aku nggak akan dapat nilai seratus dan aku akan dimarahi ibuku",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>raja Tallo yang pertama kali memeluk Islam adalah <strong>Karaeng Matoaya.</strong> Karaeng Matoaya sendiri merupakan raja Tallo ke-8. Gelarnya pun sudah mencerminkan unsur Islam pada saat itu: <strong>Sultan Abdullah Awalul Islam Tumenanga ri Agama</strong></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "kegagalan-serangan-mataram-di-jawa-tengah-terhadap-voc-666",
            "question": "Kegagalan serangan Mataram di Jawa Tengah terhadap VOC.\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><strong>kegagalan serangan Mataram di Jawa Tengah terhadap V</strong><strong>OC </strong>adalah :</p><p></p><p><strong>Penjelasan</strong><strong>:</strong><strong> </strong></p><p></p><p>- Kalah persenjataan</p><p>- Kekurangan bahan makanan</p><p>- Jarak yang terlalu jauh antara Mataram dengan    Batavia</p><p>- Pembendungan sungai yang dilakukan oleh tentara Mataram ternyata berdampak menyebarnya wabah penyakit.</p><p></p><p><strong>#</strong><strong>S</strong><strong>e</strong><strong>m</strong><strong>o</strong><strong>g</strong><strong>a</strong><strong> </strong><strong>Membantu</strong></p><p><strong>#</strong><strong>Jadikan</strong><strong> jawaban</strong><strong> terbaik</strong></p><p><strong>#</strong><strong>F</strong><strong>o</strong><strong>l</strong><strong>l</strong><strong>o</strong><strong>w</strong><strong> </strong><strong>,</strong><strong>like </strong><strong>&amp;</strong><strong> </strong><strong>5</strong><strong> </strong><strong>star</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "perhatikan-data-berikut-1-cornelis-de-houtman-2-francisco-serrao-608",
            "question": "perhatikan data berikut 1 Cornelis de Houtman 2 Francisco serrao 3 Jacob van Neck 4 Colombus Berdasarkan data tersebut merupakan tokoh-tokoh kedatangan bangsa Belanda di Banten adalah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Cornelis de Houtman</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Belanda datang pertama kali ke Indonesia pada tahun 1596, di bawah pimpinan Cornelis de Houtman, dan berhasil mendarat di Pelabuhan Banten. Namun kedatangan Belanda diusir penduduk pesisir Banten karena mereka bersikap kasar dan sombong. Belanda datang lagi ke Indonesia dipimpin Jacob van Heck pada tahun 1598.</p><p></p><p>maaf kalau salah, semoga membantu:)</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "yang-bukan-termasuk-ciri-ciri-orang-seorang-wirausaha-adalah-919",
            "question": "Yang bukan termasuk ciri-ciri orang seorang wirausaha\r\n adalah\r\n...\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Mudah putus asa.\n</p><p>Tidak percaya diri.\n</p><p>Boros.\n</p><p>Tidak berani mengambil resiko.\n</p><p>Pemalas.</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><ol><li>Mudah putus asa</li><li>Tidak percaya diri</li><li>Boros \u00a0</li><li>Tidak berani mengambil resiko</li><li>Pemalas</li></ol><p><strong></strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "raihan-adalah-seorang-sales-otomotif-dalam-kegiatan-ekonomi-raih-364",
            "question": "Raihan adalah seorang sales otomotif. dalam kegiatan ekonomi raihan bertindak sebagai \u2026 *",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>produsen</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalau salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "proses-terbentuknya-harga-pasar-adalah-a-hasil-kesepakatan-an-677",
            "question": "Proses terbentuknya harga pasar adalah...    A. Hasil kesepakatan antara penjual dan pembeli\r\n B. Hasil kesepakatan produsen dan distributor\r\n C. Hasil kesepakatan harga terendah antara produsen dan pembeli\r\n D. Hasil kesepakatan harga tertinggi antara produsen dan konsumen\r\n\r\n mohon bantuannya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p></p><p><strong><em><u>A. Hasil kesepakatan antara penjual dan pembeli</u></em></strong></p><p></p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p><p> Proses terbentuknya harga pasar adalah sebagai berikut: Adanya proses tawar menawar antara penjual dan pembeli pada suatu pasar. ... Apabila pada harga tertentu jumlah permintaan dan jumlah penawaran suatu barang adalah sama karena harga pasar disebut juga harga keseimbangan.</p><p></p><p><em>Jadikan jawaban terbaik jika anda merasa terbantu \u2728</em></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pada-abad-ke-13-islam-masuk-wilayah-indonesia-hal-tersebut-men-968",
            "question": "Pada abad ke - 13 islam masuk wilayah indonesia. hal tersebut menurut . .\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Al-Qur&#039;an</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>karna Al-Qur&#039;an itu petunjuk bagi orang islam</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ukuran-dan-wujud-benda-padat-selalu-614",
            "question": "Ukuran dan wujud benda padat selalu\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Sama dan tidak berubah bentuk</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>karena benda padat tidak akan berubah bentuk seperti benda cair</p><p></p><p>kecuali benda padatnya hancur atau rusak</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Benda padat memiliki wujud dan ukuran yang selalu tetap</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p><em>M</em><em>a</em><em>a</em><em>f</em><em> </em><em>k</em><em>a</em><em>l</em><em>o</em><em> </em><em>S</em><em>a</em><em>l</em><em>a</em><em>h</em></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "23-upaya-untuk-mendistribusikan-kembali-pendapatan-miskin-dengan-433",
            "question": "23. Upaya untuk mendistribusikan kembali pendapatan    miskin dengan cara pemungutan pajak adalah penge\r\nA. Distribusi barang dan jasa\r\nB. Redistribusi pendapatan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>B. Redistribusi pendapatan</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "35-perhatikan-pernyataan-di-bawah-ini-1-petani-harus-menyewa-t-763",
            "question": "35. Perhatikan pernyataan di bawah ini!    1. Petani harus menyewa tanah meskipun dia adalah pemilik tanah\r\n2. Harga sewa tanah tergantung kepada kondisi tanah\r\n3. Pembayaran sewa tanah dilakukan dengan uang tunai\r\n4. Bagi yang tidak memiliki tanah dikenakan pajak kepala\r\nPernyataan di atas adalah salah satu kebijakan terkenal pada masa Rafles yang dikenal dengan\r\nsebutan...\r\nA. Monopoli\r\nB. Oligopoli\r\nC. Cultur Stelsel \r\nD. Landrent Sistem\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Jawaban:</p><p>A.Monopoli</p><p>Penjelasan:</p><p>Maaf Jika Salah</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>D.</strong><strong> </strong><strong>landrent </strong><strong>sistem</strong></p><p></p><p><strong>semoga</strong><strong> membantu</strong><strong>.</strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-salah-satu-cara-memperbaiki-hutan-yang-gundul-975",
            "question": "Tuliskan salah satu cara memperbaiki hutan yang gundul\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>melakukan reboisasi</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>SEMOGA BERMANFAAT</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><h2>Cara Mencegah Hutan Gundul\n</h2><h3>1. Tebang Pilih. Bila manusia mau menggunakan kayu yang terdapat di hutan, hendaknya manusia mempraktikkan sistem tebang seleksi.\n</h3><h3>2. Legal. \u00a0</h3><h3>3. Reboisasi. \u00a0</h3><h3>4. Hati- Hati Menyalakan Api Di Dalam Hutan. \u00a0</h3><h3>Menjauhi Ladang berpindah. \u00a0</h3><h3>6. Polisi Hutan. \u00a0</h3><h3>7. Kebijakan Pemerintah.</h3><h3></h3><p><strong>Penjelasan:</strong></p><h2>maaf kalo salah atau kebanyakan \u00a0menjawab pertanyyan ini. \u00a0bantu follow dan jadikan jawaban terbaik\n</h2><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}